有冇基督徒入黎講吓永生點解係好事？

有啲咩係永遠做都開心？
天堂有咩做？
永遠唱聖詩？
永生真係好？
參考:令人著迷的生與死：耶魯大學最受歡迎的哲學課

仲有天堂聲稱係無痛苦

無痛苦既世界又何來真正既快樂？無痛苦，生存喺天堂仲有無目標要追求？因為人類進步一定係靠現有既困境同痛苦黎推進，咁既然天堂無野係唔好，咁永生有乜做？好無謂

上天堂，就會無左人類與生俱來感受各種情緒既能力，唔識傷心既人仲係唔係人？定只係一個無靈魂既空殻？咁既天堂同地獄無分別

如果你地想聽關於天堂與國度嘅故事，我可以分享。
P.S 非虔誠嘅耶撚

標準答案

話你知快樂就快樂啦

唔應該用人類既角度思考神

講就講，唔講就躝

阿神做嘢唔洗你教

懷疑係一直停留係HIGH大左的狀態
euphoria

嗰度冇貪污
冇世壟資本主義
日日有歌仔唱
可以成日同穌哥一齊吹水
點解唔好

簡單講，係天主教/基督教中，天堂同地獄本身係無時間概念嘅....點解叫「永恆」因為一入左去就無左時間，咁即係永遠係o個度，一個人唔可能先去地獄再上天堂，因爲無時間就無先後....

所以唔可以用現世嘅時間觀念去睇天堂地獄嘅永恆... 當然，無時間嘅世界係點？ 應該無人會知那個感覺/狀態....

無時間概念=3D you even cannot move

It is better to say its 5D, you can jump between time

天堂有好多野係我地依家理解唔到
係天堂 冇黑夜，冇性，冇試探
係天堂會有神比你既工作
但你唔會因為工作而疲勞
反而會感到快樂
天堂入面冇血緣關係
你會認得你既老婆仔女 老豆老母
但唔再係你既親人
仲有好多好多
以我既知識真係講唔哂

而地獄則係永遠既折磨

因為天堂係一個有神同在嘅地方，
想去天堂嘅本意係為左同神有關係(好嘅關係)，
唔想同佢分開。

當你唔想同神一齊，去地獄其實無所謂。
神比人有自由意志，所以人係可以選擇同唔同神一齊。
咁從聖經嘅角度，仲有從教會基督徒個班人嘅角度，
一定係覺得同神一齊先好，所以想去天堂。
因為去天堂可以同神同人有永恆完美嘅關係。

利申：知少少扮代表嘅基督徒

其實即係無始無終咁解

現在物理學界都有個物質不滅定律
可以參考下

其實我今世要番工 上到去又番
又要唱歌仔 做毒撚喱係角落頭睇下動畫都唔得
耶哥算唔算係自私 唔愛人如己
有冇耶撚入黎瘋狂辯論

同埋點解成日要贊美佢

上到天堂係幾多歲狀態?

記得之前睇過篇短漫係講人上到天堂嘅狀態，以聖經描述原原本本咁畫出黎，個感覺好得人驚，因為冇時間嘅概念，你唔知自己做「敬拜」做左幾耐，不斷唱歌，不斷祈禱，日復日年復年，因為冇時間所以你唔需要訓教，當然因為依個係恐怖漫畫所以會覺得好恐怖，到時真係上到天堂可能個個都覺得咁樣先係幸福

過去同同理心會令你覺得痛苦 但實際上你若果喺天堂 擁有永生同無限資源的話 撇除兩者根本唔會痛苦

目標同追求咪就係追求快樂 大學之道 在明明德 在於親民 止於至善 但而個世界邊有至善 根本就冇上限

反而想知巴打點得出上天堂會冇咗各種情緒 介唔介意引返段經文嚟睇下

同樣係死後既世界 會based on生前善惡去審判
佛教輪迴合情合理 而且唔似空頭支票

上天堂仲要追求快樂？？？追求快樂既人本身係唔夠快樂架，一定係對現狀不滿既人先會再要求更多既快樂，如果你覺得唔夠快樂，咁其實唔係真正既滿足，唔係終極啦

如果上左天堂都無至善，咁天堂就唔係天堂啦

上天堂係無痛苦架嘛？無左傷心既情緒仲係唔係人啊？定係一個只會食玩訓痾既快樂皮囊

好撚極權主義，個個洗晒腦做同一樣野

追求快樂嘅人可以本身都好快樂 正如李嘉誠都會追求利益

天堂係善 但至善其實係相對 每個人定義唔同嘅情況下 你點可以要求一個平台畀到至善你

天堂唔存在痛苦 唔代表入面嘅人冇辦法理解痛苦

行共產的～

但天堂要同地獄戰爭～

靈體～

信耶穌啦，人人有水牛騎

不了～敵基督～無神論

搵返個漫畫了，有興趣可以入去睇下

極限運動～

如果快樂有0至100，上左天堂理論上係永遠都100，如果你係99都可以好快樂，但你都會覺得唔夠快樂，即係唔滿足啦，唔滿足既人點會有真正既快樂？滿足既人係唔需要追求任何野，知足常樂呀明唔明

個問題係當你無野追求既時候就會無左目標，係天堂生活只係吃喝玩樂無目標既生活，我生存係人間仲有意義啦，我可以追求任何野，有目標因爲我唔滿足，呢個係生命既意義黎

人有喜怒哀樂，咁上天堂會唔會感受到哀同怒呀 如果理解到但感受唔到既話己經無左人性

論證天國不可能持續：

天堂定義係最完美的狀態
有自由意志較無自由意志為好
因此在天堂的存有，應該是有自由意志的
有自由意志即有反神的可能(無論此可能性有多低)
在永恆的時間中，絕低機率事件係一定會發生
他日在天堂的某些人一定會反神
甚至是：所有在天國的人，在某時某刻都一定會反神
(只要自由意志存在)

因此，天國不可能持續

邊段經文講過喺天堂理論上永遠都係100%快樂 介唔介意指出嚟

落地獄既只係代表呢個靈魂救唔番
神喜悅既係全心對佢既人
唔係機器
自由意志其實係恩賜

上面既人如果真係想了解
不如認真睇下聖經
聽下人傳道
你講贏我冇用架

用人既知識黎論證天堂

好似sim3入面既人諗佢死左之後會去邊一樣咁可笑

幾有趣嘅題目，留名

地獄原本係為撒旦和他的使者預備
牠們會一同被扔下火湖
無一幸免

順帶一提
所有人死後會先去陰間
直至 「審判日」來臨
死人會復活
全世界由始至終所有人會逐一受審
到時先會去到所謂「上天堂」「落地獄」呢個階段

解釋唔到就躝啦，你最可笑

祝你好運

「永恆的時間中」概念有d唔清... 因為2者係不共存....

無時間嘅重點就係「永恆」「不變」... 即如果天國存在，佢就永恆存在，唔會話「持唔持續」... 持續概念要係「有變化」嘅概念先有....

正如魔鬼就係反神嘅天使... 係永恆中，基本上佢地一受造時已經反神.... 即如有天國有自由意志，用你講嘅理念，基本上有靈魂一上天堂就反神....而唔係「某時某刻」先反，因為根本無時間就無先後....一下就係永恆存在不變....

當然，根據相關教理，呢d「唔好嘅野」都係天主容許先可發生.... 就係另一話題...

可能喺地獄受困一千年都冇永遠喺天堂咁痛苦

兩樣都係永恆

歡恩，心𥚃感謝神
歌唱，歸於聖父

其實咁講啦
如果地獄嘅痛苦程度並冇隨住歲月而疊加落去，有冇可能習慣咗、甚至會開始享受呢段苦難呢

人死如燈滅乎？

自由意志其實不自由～只係一種程式

其實,天堂咪同極樂世界一樣,人超脱苦海,找回真我,無左貪嗔痴依D負能量。

蛋白質決定自由意志？

定係涉及量子力學？

理性黎講 天堂已經脫離左人世既概念 所以有 無痛苦既快樂 都係有可能
而且 依種快樂係凡人難以用邏輯同人世常理去思考到
但係最重要既問題係 因為依種概念超脫左人世 所以好難好證明其存在與否

永生係唔係其實係一個谷黎
基督講野用黎呃人,實質死後歸於虛空,背後有臺機器不斷制造生死循環,進行呢個外星人的實驗研究,所謂現今科技都係由預先安排定,由所謂天才發現發明出黎,可能背後已經有人做手腳了,所以有野都可能係假既.

現實無人證明到死後世界會係點,
或者係無人可能從死後回歸到現世還有記憶說明比我地知道我死後會點
既.

可能我係呢場外星人實驗黎

以上只係假設

所有～好似係 DNA決定大腦結構 決定人體特徵 這些又會影響人的能力～

亞空間～

從教義嚟講，人嘅靈魂必然係不滅，分別只係落地獄同上天堂(永生，教義上唔指係永恆不滅，而且同上帝同在)

好似有永刑

但唔知係玩入坑定火灼

好既點解唔早d上去，仲要起人間受苦

即係落地獄
所以我認為個問題其中一個解答方向係既然靈魂必然不滅，永生必然俾永刑好，即使永生可能好無意義

我有性趣

其實我都係聽個美國人同德國人講。

話本來我地未出世果時，係一個靈(當一個靈體)。本來係與耶穌嘅靈同全世界人嘅生活喺靈的世界，但有一日路西佛(後來的撒旦)(被稱為光明之子)認為自己係全能嘅神。然後，佢發動了叛變，叫一部分嘅靈跟佢離開靈嘅世界去所謂嘅地獄。

就因為路西佛嘅叛變，神就搞咗個計畫叫救恩計畫，計畫嘅內容係畀個身體我哋係地球上生活，然而沒有身體嘅撒旦(各種嘅誘惑)會誘惑我地做壞事。當我地死後，會有個審判，根據你嘅善惡而分配你去不同嘅國度(高級，中級&低級)，若果未能符合標準，就要喺靈的監獄學耶穌野，然後升級 。

小弟唔係虔誠嘅耶撚 ，只不過聽過下。如果有咩想問就問，不過唔好問啲故意為難我嘅問題

其實呢，你地係有聽同唔聽嘅權利。我冇啦啦打出黎，你地會以為我係想hard sell你地耶穌野

只要有人就有人性
有人性，不論你幾偉大都會有私心

然後自已推理會點喇

主要個玩法冇咩人知

初級耶人就話自己唔熟，返去問人/睇聖經

中級耶棍就話你理解唔到聖經永世嘅概念，因為你未試過/唔係神

終極耶撚就話神造世界，耶穌愛你，唸口黃咁

上面講天堂係凡人用邏輯都解釋唔到嘅世界

咁入到去有乜事要講返理性咪?!?!!?!?

無論點，只要信，不可問

永生做中國人
爽呀！

題目應該改為，有冇基督徒入嚟講下點解聖經咁多嘢解釋唔到你地都會走去信一本傳咗幾千年經歷無數人竄改、再詮釋、分裂開無數個教派各有各信嘅故事書？

你信嘅係聖經入面嘅上帝、自己心入面嘅上帝，定係一個造物者嘅概念？

所講的人性，包括靈魂

只要有人類的思想，就有慾望，包括果啲話自己係唯一的神嘅"神" (如果一個人係全宇宙最好打，仲駛乜爭乜乜宇宙最強寶座? 無自信先要靠名涵嗟)

而呢啲好勝嘅慾望就係思想，付於靈魂之內

可以話比你聽 三樣都係
聖經入面有你想搵既答案

聽完咁多見解我結論就係天堂根本冇咩好 純粹好過地獄咁解 果啲咩靠近神永遠快樂我根本冇興趣
人都死埋你俾我靈魂清靜唔好再搞我得唔得姐
基督教就係今世已經煩你返教會 仲想下世都煩住你

地獄先好
永遠釋放七大最嘅本質，毋須掩飾
日日食 日日屌西

你話你好撚醒，但你知唔知呢三樣嘢有咩分別？

我自己覺得每個人既天堂都唔同，唔同依個世界一樣，你可能想係武俠世界生活，你既定堂就係咁，你鍾意pokemon咁既生活，你既天堂就係咁

知道天堂何謂快樂，先要知現世為何痛苦。

眾多動物中，人係唯一會覺得悶嘅。貓貓狗狗過住日復一日嘅生活，但唔會覺悶。人有時羨慕佢地，但係真係比你過佢地嘅生活，你又好難過。因為人有理性思考，用聖經嘅話食左智慧之果，會不斷探求自身生命嘅意義，並有更高嘅追求。細個時踏地雷爆機都好滿足，宜家LOL 鉑金都唔夠，要鑽石、菁英。

呢種不斷向上的追求係永不滿足嘅欲求。欲求得到滿足時，我地有短暫嘅快樂，但好快又覺悶要move on。欲望冇可能永遠得到滿足，得不到滿足我地就會痛苦。引用叔本華嘅說話，人生就好似鐘擺，係無聊和痛苦之間不停擺動，永不能有真正快樂，所以人生係痛苦嘅。

如呢種角度睇，天堂提供永恆快樂只有一個方法，就係除去人嘅理性思考，令人好似伊甸園中亞當同夏娃咁無憂無慮、周而復始嘅生活。咁當然，對於一般有理性思考嘅人黎講，咁生活好似on99咁，未必吸引。但問題係當你冇思考，你唔會再咁諗。

利申: 唔係耶撚

永遠都咁快樂
仲high 過哈姆太郎

想知天堂有無閪屌

啟示錄 21:3-4 (CKJVGT) 我聽見有大聲音從天上出來說：「看哪， 神的帳幕在人間。他要與人同住，他們要作他的子民。 神要親自與他們同在，作他們的 神。
神要擦去他們一切的眼淚；不再有死亡，也不再有悲哀、哭號、疼痛，因為以前的事都過去了。」

我想，從最低限度講，當一個基督徒捱完呢個世界上各種東西，自問也無臉見天父，卻因為神出於愛與公義的救贖，可以同呢位愛佢的神永遠同在……
呢位主，信得過。
我唔識講，但神比人的總是超過我地所求所想。
願主耶穌比我們可以參透下。
香港獨立都冇咁正。

同希特拉一齊享福

神總有佢的美意，如果個個一信主就即刻升天，未信果d咪好慘？冇人話比佢哋聽佢哋都可以信主得救，咁咪只能落地獄

人有自由意志 但係所有野都係神嘅計劃
姐係好似神伏猶大一鑊去自殺個例子咁
既然係神嘅計劃 點解要對我控制唔到嘅行為負責? 同埋同神一齊有咩好？ 我唔想聽到d政治正確嘅論點。
利申 非教徒 反對耶教論點 聖誕節會溫書

人嘅肉身好似個手提電話咁樣， 冇network 咁咪就係永遠嘅死囉， 有network咪就係永生囉。 耶穌釘十字架都唔係淨係釘肉身， 上帝離開佢，咪即係斷network，真係死囉。 落地獄，即係冇network，兼且個電話去回收囉。 所以 永遠嘅生命係可以在生得到， 等於信咗耶穌就接通咗個網網絡， 耶穌幫你交咗台費。耶穌係真葡萄樹， 即係network provider。 到個電話用舊咗 ，死咗，再上返台，而耶穌佢話畀個新電話你，咪即係肉身有永生囉。

得天堂同地獄，咁你想唔想俾火燒？

話耶穌係耶和華神的獨生子落地獄俾火燒的機會大啲

摩門教吧
我有主動同個傳教人問呢啲野
攞住聖經同摩門經，但不斷就係用聖經證明摩門經真唔真。
之後變咗我攞聖經同攞摩門經去討論摩門教教義野。

韓國漫畫 禁日 其中一篇唔記得叫永生定永恆定永遠

呢個帖都好多人報佳音

唔係報，唔想報。 做咁多年人，知道報都曬鳩氣。

根據一啲所謂7鸠宗教博士嘅見解， 如果嗰個人信耶穌，未出世上帝已經揀咗佢， 傳福音只係話畀佢知，耶穌揀咗佢。 唔信嗰啲人，傳嚟嘥鳩氣。 所以使徒行傳就話，拍一拍腳上面沙塵就走人， 唔會死纏爛打，唔好嘥氣。

一直都覺得天堂係個好撚奇怪嘅野。先唔講時間，講空間先，咁多人一齊復活，都幾迫下。
我覺得天堂會係個悶到仆街嘅一但totalitarianism嘅社會，好多野唔做得，cultural diversity係細左好多，娛樂都少左好多。你地諗下，若果所有games嘅血腥情景都冇晒，仲點玩moba csgo lfd2？ 若果冇得傾哲學野，絕對係慘過死

最主要個問題係無限資源會直接破壞人嘅最本性。當supply係無限大嘅時候，人有demand嘅時候就唔需要再為問夠supply而去運用大腦。而人依家大部份嘅知識都係為左解決問題而生，所以喺天堂，基本上大部份嘅知識都會變得不再適用。

P.S.讀緊政政嘅基督徒

可能上天堂好似EVA咁 人類補元計劃咁同神合體 所以好幸福
利申 9up

係係係
我話比你知
信咗係無

你唔洗信 因為事實呢家野
你唔信都係事實

慢慢對著耶蘇打飛機啦
Weak man

其實睇返摩西五經、四福音同啟示錄
天堂≠天國
地獄≠陰間（祖先所在之地）≠火湖
人死後喺最後審判前係去陰間，即死人嘅地方
天堂係上主同天使存在嘅地方
天國係末世後耶穌喺地上所建立嘅國度
地獄完全唔存在喺早期聖經即舊約嘅概念入面
猶太人早期相信亡者同基督徒相信耶穌死後復活前係去陰間而唔係地獄

咁姐係話自由意志嘅本質就係
你一係就跟我 一係就以後無好日子過
姐係上帝其仔係個古惑仔 咁仲邊忽自由呢

我對自由意志嘅理解係：一開始上帝創造人喺伊甸園入面，叫人生養眾多，管理動物（創1:27-28），同時賦予左人自由意志。就係因為有自由意志，先會導致之後夏娃受到蛇嘅誘惑，食左上帝叫人唔好食嘅果子。

其實都唔係好似你咁講話「唔跟就無好日子過」嘅，事實上係每個人都有罪，而罪嘅工價係死，所以人先需要呢個信仰，相信原本無辦法拯救自己嘅人，因著耶穌用「無罪」黎承擔人嘅罪，令人同神復和翻好似伊甸園嘅狀態，將人由罪導致嘅永死狀態中拯救。

喺呢個「永生」裡面，你唔會因為個樣唔好睇、衣著打扮唔合潮流、識嘅嘢唔夠多、無樓無女、唔係富豪而被排擠、標籤或者歧視。

你可以同所有人有更加深嘅認識、可以同任何人建立關係。

永生都要打返工仲唔洗休息

呢種自由、生命其實都幾正吓，因為你唔駛好似喺地上咁，要搞呢搞路。

將自己搞到唔係自己，先可以換嚟別人對你嘅那一丁點尊重。

而係你唔需要做任何嘢之先，就已經得到尊重，呢樣咁基本但又如此珍貴嘅嘢。

永死嘅火湖喎ching
日日俾火燒住你嚟屌西，唔通你玩開滴蠟嗰味㗎？

因為唔係永生就係永死
兩個都係有意識嘅永恆存在但分別在於你會係神完全充滿嘅一邊定係完全冇神嘅一邊

韓國漫畫 禁日 暗串過永生呢個概念

你講嘅天堂好似好痛苦喎

我都諗緊
例如毒撚生前就係冇扑過野好遺憾
但永生左之後神都唔會比你扑野係咪

相關嘅漫畫，好撚正

如果食玩訓痾就滿足，層次都好低下

未講天國前，先理解在世一些高層次的需要
如果你剛分手，或是新婚不久喪偶
畀你可以食玩訓痾，叫埋雞好未？
你個心滿足嗎？

人世間最親密的夫妻關係
好多時都係唔知道對方諗乜！

然而，昇華咗的關係
唔係你喺對方身上囉到乜嘢好處
而係你為對方的安排
合如其分咁令對方得益

好比你病咗，阿媽煲的湯水

聖經中的浪子比喻，其實作父親的
不斷思考小兒子回來會畀乜畀佢
到浪子回來，一一作在他身上
可能有一日你做咗父母才會明白
然而就算父子之間
很多時都係唔了解對方

天國特別之處
係耶穌要住在你心裏，成為一靈
你明白 神要啲乜
努力為佢獻上
同時你亦享受祂為你無保留的付出

造物主以祂的形像造人
最想人回到祂面前
享受比夫妻還要親蜜的互動
你卻選擇離棄主
對造物主而言，其實有如喪偶般的痛！

這樣你會理解拜偶像 對主而言有多痛

火湖裏最痛苦的
其實是永遠與這位神隔絕
永遠心如刀割 喪偶般的痛

屌已share
識貨

痴線，人嘅認知限制咗人嘅想像力

不如你諗吓點解你個神要將你永生嘅方向以你幾十年俾神安排好嘅人生做決定？你話戇唔戇鳩

啲耶撚又話天堂地獄永生永遠頌讚主嘅幸福呢啲凡人冇足夠智慧明白，
但係講到地獄幾恐怖就咁淺白 全部依賴感官上嘅恐懼

有個實驗證明人喺做出決定前，個腦已有決定:

唔係耶撚 不過你用人間嘅諗法去諗人地concept裡面嘅快樂已經夠on9啦 好拎唔拎拎呢點黎駁

佛教係上到去做天人都要繼續精進，
證到修行上到幾重天，都要繼續精進修行，
同埋都有時間，只係天人上面既壽命長啲

神既獨生子蘇哥做咩要去追隨其他教派？
耶撚們有冇諗過你地事奉既神有幾真？

上到天堂快樂既標準唔係再係物質情慾
而係係天堂永生既福氣

好似係

其實蘇哥佛祖兩種大佬
一個係 sell 你肯擦鞋奶鞋底，大佬就俾 jetso你
一個係話你聽我真係有料，講得出凡人諗唔透既真理，而且大佬好肯教，肯努力有料到自然上到位，唔使擦鞋
觀乎現實生活中多數人都揀前者
所以問題唔係蘇哥好唔好，係大家都懷疑蘇哥既真確性

幾有意思嘅電影，當我地只有所謂嘅幸福而沒有痛苦嘅時候，我地仲係人類？

有冇信教既入黎分享下，點解你地咁都會信

對我黎講，可以同唔同女屌西係天堂，但我身前無淫行，又做好人，上咗天堂無西屌，咁天堂定地獄

先唔講天堂係點
既然可以造一個咁嘅地方點解唔一開始就造？
點解要造宜家呢個世界先？

Lm

有個耶膠同我講
上到天堂可以日日扑嘢，飲酒開party

無性？不了

No啦！復活後的身體跟依家的身體係2回事
就算去天堂果批
由於不再嫁娶，無晒性器官
同樣去地獄既也是沒有性器官！

唔同現今的身體
被火燒5分鐘變晒灰

將來審判後，被火湖燒的復活身體
係燒到永遠都唔會變灰

點解打機畀攻略你
唔用攻略方式點都唔過版
你就甘心樂意去用攻略
但關乎人生的攻略卻抗拒？

有冇耶撚駁下

古蘭經夠話係真攻略啦

最鍾意同耶撚講邏輯

與其斟酌基督教不合理、個個都知無可能既故仔
不如欣賞佢既教義仲好

天堂無性?
即係地獄有?

解釋到咪解釋
解釋唔到咪話人不能了解

審判日有耶穌頂包真係公義

教養係好
講為弱小做就係為耶穌做 又講sacrifice redemption forgiveness
但係人類扭曲聖經迫害人就仆街

係天堂無性

呢個年代聽落緊係唔合理

因為係天堂唔洗返工冇ot
日日食玩訓
毒撚唔會再係毒撚
會有好多天使陪你吹水

非我同類者落地獄？

定係如果唔盲目信冇邏輯嘅嘢都要落地獄？

屌 仲架返工架?
唔會攰仲要返到好high ,係咪可以一日砌24個鐘

禁日？

睇埋佢個十戒

呢本小說啲讀者對入面嘅世界觀設定，可以嘈千幾年，都幾把炮

稍為諗清楚就知道古蘭經有問題！
天堂有72位處女等你
72 vs 永遠
72對比永恆係笑話黎

對比永恆，除了不再嫁娶
根本任何其他數字都係笑話

牧師講你就信
古蘭經根本無講過上到天堂可享72名處女

而且古蘭經的上帝版本比基督教版本寬容，一早原諒咗亞當夏娃

阿伯拉罕獻上嘅真係當時唯一的兒子(唔使又兜話妾侍所出唔計數）

利申：一直覺得穆罕默德只係負責讀，接「旨」個「你」先係彌賽亞

巴打
中曬
係演繹既人既問題，而唔係本身舊野有問題

佢教義係犧牲精神同愛
其他野who ducking cares
咩審判咩洪水根本唔重要

Btw，睇下Jordan Peterson 講聖經故事背後既象徵意義你就會知道呢啲鳩故事雖然係假，不過唔係你唸咁膚淺

話就話有自由意志，有選擇權可以俾人揀上天堂同神建立好關係 or 落地獄避開神。
但係好嘅嘢（開心，快樂etc）都係曬天堂，地獄就得翻d折磨阿乜咁。

如果真係俾人自由咁揀，係咪應該d條件要差唔多啊？再加上永生leh 嗰時間條件，上天堂就永遠幸福快樂，落地獄就永遠受折磨。咁嘅時間誘因，好難令人唔為死後生活（如果真係有）而信神lor。

係咁嘅情況之下，仲係咪基於自由意志？定係莫大誘因？
俾我嘅感覺係利誘多過自由選擇lor。

死亡其實同未出世前有咩分別(意識上)
我未出世前都無"我 "
我唔想有永生喎

教義係犧牲精神同愛

其他咩落地獄咩洪水根本唔重要

Btw 無邏輯係基督徒既問題，唔係基督教本身既問題
一個有問題既人演繹聖經係嗰個人既錯，唔係聖經既錯

on鳩 咩邏輯嚟

一信得永生就有問題啦
「好樹不會結壞果子」

溫馨提示：林鄭、鄭若驊、陳茂波、周浩鼎、梁美芬、何君堯、馬時亨都係耶人

但係一個無神論者做壞事就即刻generalize無神論者做唔到好事
一定要信保羅

想睇呢套漫畫，叫乜名？

除左弱智果班之外有咩人係可以永遠快樂冇痛苦

想現世永生多啲
睇住地球 太陽系 銀河系 宇宙
慢慢咁滅亡

果然港奴上腦 冇痛苦唔快樂

弱智人士都有喜怒哀樂

落地獄啦你

所以你嘅觀點係 信神就可以上天堂享福（如果永生係幸福嘅話）？

咁咪又係同一樣嘢，你究竟係帶住功利嘅思想為自己死後做打算，定係真心實意相信神？如果係前者，咁你只係當信仰係工具，係一個心靈慰藉。

有冇耶撚解釋下宇宙存在係咩一回事?
愛因斯坦講過宇宙可以理解同唔相信人格化既神
非耶撚去睇天堂或者耶教主要描述都係講神同人類既關係為中心
但從宇宙角度好明顯唔係以人類為中心,而且存在某種自然法則運作
天堂係理解唔到既未知,而永生係一種條件既結果
同人類對未知既幻想同人類既行為有吻合之處
好自然令人懷疑佢既真確性?

願聞其詳
指責人時提供確實既理據好基本

咁天堂同地獄只係象徵住快樂 or 痛苦

(我個人認為)覺得快樂同痛苦係同源 係同一樣事物的兩面
人有欲望就會追求快樂,逃避痛苦,但呢個欲望都係生物性嘅, 同肉體,或者我地講嘅腦袋密不可分

但我想講呢 既然死左 點解仲要用人嘅角度去諗所謂嘅天堂(快樂) or地獄(痛苦)

既無快樂又無痛苦, 無意識唔好咩

神唔係應該無所不在咩？你人喺人間，心中有神應該都會覺得神同你同在，點解要到天堂先係？

如果你心中有神，做個好信徒，咁應該去天堂之前已經同神有好關係，點解要到死咗上天堂先有？

同埋神比人有自由意志，但係唔聽佢枝笛又會受懲罰，個自由意志係想點？

細個讀教會學校，但係從來都理解唔到個教。可能因為以前學校冇人解答到我

上天堂唔使再面對生離死別，同想見嘅人一齊

有人打泰拳學藝不精打得廢等唔等於泰拳係樣廢武術？

可能得呢

提出論點俾supporting都好基本
你俾咗未?

講呢啲野既人係有問題
不過都係嗰啲人邏輯既問題，而唔係個教既問題

你們不要論斷人，就不被論斷。

你想我提邊個論點既supporting ?

其實基督教真係似邪教
好多邪教都係追求永生

唔明

大半個教都係咁呢

好想屌撚死班弱智耶撚
好似未進化既生物咁

「教義係犧牲精神同愛

其他咩落地獄咩洪水根本唔重要」

溫下聖經先護教吧

我無係基督徒
我係無神論者
我護既係理性同邏輯，理撚得佢係咪基督教

講到自己上撚過咁

By 反證法 因為天國係完美而且係持續既
所以冇自由意志比有自由意志好

咁可能係教會制度既問題

不過我質疑你點樣可以話大半個教都係咁
睇怕你都係中左representation bias

耶教上天堂嘅唯一標準就係信唔信上帝，信嘅就算係殺人魔好似希特拉咁都可以上天堂
唔信嘅好似周潤發咁捐哂副身家都要落地獄
食屎啦垃圾耶撚咁都好信

冇時間=你郁唔到

上帝全知全能點解唔收撒旦皮?

連登居然有耶post

我已經好客氣
你要準確數字可以自行調查

合作關係嚟

希特拉其實係耶人
殺猶太人係為耶穌報仇
當時德國主流民意都係咁樣諗

你點知貓狗唔悶，我個隻成日要去新地方跑黎跑去，一去舊地方就吠鳩我wo，你未撚養過啲大狗就唔好鳩噏啦

Ok

討論基督教時，佢既故事、制度等唔值得討論，因為：

一. 好明顯係無科學憑證既神話
二. 咁多年來既以訛傳訛，極大機會會誇張失實

基於以上原因，呢啲故事無價值
不過唔代表基督教無價值
上面既故事，得永生等神話式規矩為既只係令人遵守愛人、犧牲、be righteous 等教義
教義係好既，係佢表達方法柒姐

故此有「教義係犧牲精神同愛，其他咩落地獄咩洪水根本唔重要」呢個睇法

錯
唔係信就會上
唔好亂咁聽人講
一個敗壞既基督徒唔會上到天堂

所有人都要等「審判日」
由神去決定
所以世人要警醒

你個人意見?

誣蔑耶和華神有獨生子罪大惡極喔

同意，同唔會估到連登仔諗咩既道理一樣，因為連登仔就係神

首先要知道你「大半個教都係咁呢」個「咁」係指咩

不過基督徒基數太大，根本無可能有個客觀既調查查佢地係咪大半都咁衰

Btw 我係同意好多基督徒同基督教制度有問題的

一開始就係個人意見

耶蘇係令到每個人都有被救贖既機會
並非令每個人都一定上天堂

咁算啦，你幻想係極少數啦

作為一個信佛既，想講下自己個人見解

基督徒所指既天堂，可能係投生為天人，福報好而且冇咩痛苦，同埋好長命，可以幾千萬年。依宜家既角度黎睇簡單啲講就係投生去左好高科技同精神水平既星球，命長到唔覺得自己會死，但事實上仍然都係未擺脫輪迴，臨終都會入六道。

Thanks for sharing

又個人意見?

無必要度耶撚既proportion有幾大
根本唔重要
重要既我上面都講左

Thanks for yours too

大致上係好似「人類補完計劃」咁
天堂無咗肉體, 無咗樣貌, 無咗財富, 無咗性別, 無得交配, 大家平等相愛, 再唔有毒L, 唔會孤獨, 唔會無人愛!

更嚴重係天堂會無咗意識, 因為意識係肉體嘅腦入面, 你食藥、病變、經歷, 性格都會被改變... 好似條女被人輪姦過, 性格一定同以前唔同, 咁對條女好唔公平... 老人癡呆症又係... 有啲人生出嚟就弱智咁又點? 所以極大可能係上天堂連意識都會失去, 好似「純潔巨人」咁!

簡單啲結論:「成班痴痴呆呆坐埋一台, 永世相親相愛永不分離」

亦都有機會係指好似西方極樂世界果種修行既platform，反正好多宗教都係同源。不過真係Who knows

大概理解應該係成班唔會肚餓又無take野但又會秒秒鐘都nature high既人

連登仔
講贏一個基督徒 你可能覺得自己好醒 但又有咩用？
如果對基督教有疑問
不妨去研究下聖經
睇下你既智慧能否推翻神既話語
你讀完聖經既時候
對呢個世界 或許會有一番新既睇法

先唔講個審判標準係唔係咁，
當個制度係咁仆街，同信唔信得過有咩邏輯關係?

可能所謂神係好似Board咁，李嘉誠死後由於功業彪炳，將成為board member
香港人死後將會好開心咁繼續打佢工

認真講句，黑夜、性、試探點解係差?
冇黑夜，聖誕燈飾根本唔好睇，情侶過節根本唔浪漫
同鍾意嘅人有性行為係好甜蜜嘅事
試探其實係感情中重要一環，只要完全嘅相信先會達到，咁先珍貴

天堂根本係騙局，如過喺地獄被人SM吓就可以保留所有人間情感，我選擇被人SM

Have a look at George Carlin shows

Who reveals more than a biblical fiction

韓國漫畫
禁日-永遠

點解追求快樂唔係貪心嘅一種？

永生 = 永遠對住林鄭，譚志源，馬時亨等一眾狗官

利申：基督徒

唔洗供樓就得

世上的信仰，好多只是一套理論
佛教、道教、孔教，甚至回教
以致少數民族的信仰
跟創教者沒有關係

惟有基督教重視你和耶穌的關係、
你對耶穌的認識、你依靠耶穌帶來的改變

上面有講過，不是為自己為功利而活
乃是為主而活，以主的事為念
付出的人生，與囉着數的人生係2回事

好多價值觀沖擊
往往在跟隨耶穌以後，才會明白

而且耶穌在福音書中提過
神的拯救，是用世上人眼中最蠢的方法
但真正看懂的，卻是小孩子！
因為要叫有智慧的羞愧

人世間歷代的奧秘
偏偏就隱藏在家庭裏、婚姻裏
要小孩子接受父母為他預備的一切
感恩過日子
一點也不難

反而大人 諸多猜疑

好多就算返咗教會十幾年都未明白
信仰的道理和實踐
不是收收埋埋，倒樂於給有需要的人

僕人五千、二千、一千比喻的意義
給更多人用到聖經的真理
才是為主作工，真正屬靈上的賺

還有，相信果位係創天造地又施行審判的主
並非因為心靈慰藉而跟隨祂
那殺身體的，不要怕他
那殺身體和靈魂的，才要怕祂！

我都睇過樓主講本書
入面的確有啲嘢值得諗

不過講到永恆活喺天堂入面係咪好事
咁就要同神嘅屬性嚟講
因為神係無限嘅神
佢可以無窮無盡嘅給予滿足

呢一點亦係點解信神嘅就上天堂
而唔信就上唔到好有關
因為天堂屬於一個有神嘅地方
如果你連喺地上都唔信有神嘅地方
神唔會逼你去天堂同佢一齊
因為一個唔信嘅人上到天堂
咁對佢嚟講係同地獄冇分別

有興趣了解多少少可以睇下呢個傳道人

咁落到地獄先信 又可唔可以上返去

禁日，單元漫畫黎，其中一集叫「永恆」定唔知「永生」

審判後就定了
地獄裏面既人據聖經形容係「必要哀哭切齒」
哀哭係因為再得不到主耶蘇既同在
切齒係因為你曾經得到過救贖，但你冇去捉緊機會，以後都唔再有呢個機會
地獄唔同人間唔同天堂
到時候你再大聲呼喊
神都唔會再聽到

耶穌佢哋頭4唔頂得順咁多人唱主能夠?

參考維尼帝

耶穌佢哋頂唔頂得順咁多人唱主能夠?

古蘭經咪用嚟糾正聖經囉

唔係話幫耶撚兜，其實成件事冇咁仆街，你地所講嘅係耶穌最基本嘅分類法，信嘅上天堂，唔信落地獄，依個都係街上班耶撚要人入教嗰陣會講嘅野。

事實上喺所謂嘅「審判日」出現之前都係咁分類，到左審判日之後就會全部人比耶穌老豆（你當終審法院）判一次，佢會根據你生前所做嘅事去判斷你係上天堂定落地獄，如果將信基督依樣野擺喺輪公屋入面我諗算係其中一樣加分項目，你生前有信嘅耶穌咪比幾分薄面你抵消某啲罪咁囉。

你有道理嘅就可以直接解答啦，兜

先唔講雙方既爭議
你要決定信唔信神
點解唔交比你自己去搵答案呢

你有權利去攻擊我
但你亦有權利去搵自己最想知道既答案
第一手資料永遠係最準確
末後有好多假先知，假神
千忻唔好每個人講你都信

乜撚啫，事實就係客觀，唔通你有你自己嘅事實呀？

乜撚嘢你最想知嘅答案，你同flatearther 不斷鳩噏嚟去解釋自己鳩噏出嚟嘅theory 有咩分別？為自己想要接受嘅所謂現實去催眠自己？

乜撚嘢攻擊啫，我邊撚到有攻擊你？

因為有無限時間同機會去做自己想做嘅事

第一手資料？你講緊本由唔知幾多個人寫出黎嘅所謂「聖經」？

你係基督徒自然信你本聖經，對其他人黎講佢只係本好多人寫成嘅故事書，係咁有說服力個個睇完變耶撚啦

利申：讀基督教中學，每次聖經堂當聽故仔咁聽

睇下呢篇漫畫

耶穌背負罪孽喎，赦免世人喎

知己個教都搞唔清

係 佢既寶血令世人得救
但若果你唔肯面對自己既罪 唔認罪
佢都救你唔到 因為你拒絕左佢

一堆經文因為有矛盾或者其他原因冇編入聖經啦
但係審批過都可以充滿矛盾
譯文又可以有出入

永遠最準確 自己都唔撚一致

利申細個全家都係耶撚，未懂事未識獨立思考就盲從聖經耶教，去到懂事嘅年紀就離教

當連登仔既心態唔係去尋求
而係去攻擊既時候
討論又有咩意思呢

我咁講既原因係
我相信當中其實有好多準備好既人
想去知道更多

又乜撚嘢尋求嘅心態呀？
乜撚嘢嚟㗎，係咪姐係就算有謬誤都要照食呀

屌成撚日聽到啲耶撚咁講，問佢點解釋矛盾佢就話我心態唔正確

咁煩請講晒啲原因等眾巴打細閱

冇錯
聖經有機會被修改
修改佢既人會得到最深既懲罰
只有同主耶穌既關係最真實
所以處於呢個世代
身為基督徒更加要警醒
但聖經始終係聖經
只要你信
神會比到答案你

遲啲千幾年可能拜哈利波特

睇埋條link

即係頂包

因為有類人
就算神安排左答案比佢
佢都會話：「講經咩」

主耶穌就存在係我地既當中
只要你去尋求
神就一定會比你看見真相

Allahu Akbar!

神存唔存在都無從得知，你唔係聽到有聲音同你講嘢嘛

我係一個信耶穌既人
我既知識有限 我只能夠答你聖經釋本有好多都被修改
有d撒旦厭惡既字眼 被詮釋成唔同意思
甚至有唔同version既聖經

如果你真心想知道想去了解神
不妨嘗試下祈求主耶穌
佢一定會比到答案你

只有地獄
先係無神既地方

你嘅主畀咗咩答案你呀？

我信
我感受到佢既存在
就係咁簡單

即係有精神病

咁靈魂的確係永生

好似d得幾日命既蟲咁
對佢地黎講人成100年命同永生都無咩分別
佢地都理解唔到咁長命有咩用
可能到我地真係有永生果時
就會覺得成件事係好自然

off 哂 topic

永生有冇時間概念？

有嘅話同囚禁有咩分別？
冇嘅話同永死有咩分別？

永死嘅苦係點樣體會？生理上？

一知半解，不求甚解

我係神我實會判你入地獄

根據基督教教義
男人只要接受男人耶穌的愛同埋公開反對男同性戀
審判日的時候，耶穌就會幫佢頂包
有罪變無罪

其實地獄唔係耶教嘢嚟

@4:00

冇錯 我都感受到阿拉真神將來賜畀我嗰七十二個處女

永遠都叫人信咗先
痴孖筋 家陣就係覺得你信唔過先質疑你呀

用正常邏輯解釋唔到，就話凡人理解唔到
咁既然理解唔到，信嚟又有咩意義？因為理解唔到所以信，係咪本末倒置？

希伯來書11:1
信就是所望之事的實底，是未見之事的確據。

神既獨生子信其他教
可悲既騙局

有得瘋狂做愛

韓日哲學漫畫家禁日有一篇係寸基督教嘅天堂

可否簡單講解下?忙緊唔方便睇youtube

睇咗一集，唔知想講咩

耶穌曾信佛
所以佢並不見得係神既獨子，有所謂全知
否則唔需要追隨另一個宗教
另外，亦有證據指耶穌並非死於十字架

咁今晚真係要睇下

睇埋二啦

有緣會睇

講到自己好似去過咁 既然理解唔到，又何來呢啲結論

唔可以，信主耶穌只能在世時信，話明「信」，就不可以憑眼見。
就好似你唔可以在考試時間完結後修改試卷一樣。

根本同童話故事一樣 王子同公主永遠快樂生活落去 剩低唔洗解釋

咁仲大鑊，弱智人士都不如，成個道友咁

聖經有講咩其實

係呀，你以為接受考試局局長個仔的愛就一定100分其實係妄想
考試局局長公開澄清話佢無子女
你睇唔到咩?

有d撒旦厭惡既字眼 被詮釋成唔同意思

千幾二千年之中都無一個耶撚發現 睇黎第三個獨生子出現了

同埋乜撚都唔關耶穌事, 咁卸膊, 你話 OK 咪 OK

其實探討永生前點解唔探討下該宗教的可信性先呢

你睇完一本聖經 可能覺得自己好醒 但又有咩用
不妨去研究晒全世界既宗教
睇下你既智慧能否推翻其他神既話語
你研究完既時候
對呢個世界 或許會有一番新既睇法

喺天堂唔好話扑嘢，分分鐘打吓J都唔得，唔知去嚟做乜

好多人講“禁日”依套漫畫，我睇左兩章，佢描述時間既概念有問題，既然係冇時間既概念，就唔會感受到時間既流逝，對佢地黎講，一秒同一萬年冇分别，所以唔會有主角係第二章既問題。我諗到普通得黎最接近既例子就係發夢果陣，你唔知自己發左幾耐，即唔覺得發左好耐。

利申，唔係耶撚

你地班耶撚到底有無睇過聖經？講D野完全反聖經

現代標點和合本 (CUVMP Traditional)
神就賜福給他們，又對他們說：「要生養眾多，遍滿地面，治理這地，也要管理海裡的魚、空中的鳥和地上各樣行動的活物。」

你邊到見到去天堂果批，由於不再嫁娶，無晒性器官？如果上帝係覺得性係污穢,咁點解要亞當扑野扑到生養眾多，遍滿地面?

仲有見到班耶撚話咩上到天堂就會無咗理性就會感到無比快樂
亞當當時就係完美嘅人,當人類得救就會同當初亞當一樣從罪中脫離成為完美之人，而當時上帝就係要亞當管理呢片大地，如果完美之人係無理性又點管理呢片大地?

仲有地獄只係異教嘅觀念，希臘語-欣嫩谷同磯漢拏 (γεεννα)根本就唔應該翻釋成地獄，地獄呢2個字係受佛教同其他外教影響，只會令人聯想到死後被火燒，但原本呢個地方係班猶太人敬拜外邦神，係欣嫩子谷將自己嘅兒女用火焚燒來祭假神，意指滅亡之意
"耶7：18"「他們在欣嫩子谷建築陀斐特的丘壇，好在火中焚燒自己的兒女。這並不是我所吩咐的，也不是我心所起的意。」
係希臘語經卷到，磯漢拏 一詞出現12次，5次同火相提並論，我都唔知點解會將“ge′en·nantoupy·ros′ ”同“Gehenna ”釋做“地獄的火”同“地獄”，令班外邦人有咁多遐想空間，一用火做比喻就諗死撚咗比火燒

到唔好講到咁深要你地班耶撚令唔同釋本黎做比對，你地打開你地個腦，再打開你地本聖經先駁啦。

睇咗樓上多家言論。
其實諗住自己啱，再去用自己角度解釋，點傾都唔會傾出啲乜嘢。
-- 宇宙中心論，人類中心論，地球中心論， 都係四維空間長闊高加時間。 宇宙嘅中心點只有黑洞， 所以中心理論冇意思。 21世紀嘅科學，仲係停留響，量度、長、闊、高時間差、啲四樣嘢入面， 所以今個世紀，只係會了解到物理常數，但係了解唔到，六大度量衡單位及常數，點樣走出嚟，同埋點樣變化。
--- 假設 生命係比創造出嚟， 地球嘅考古研究，已經發現 ，地球經歷多次滅絕性毀滅。 有時喺印度嘅經典，有時寄喺中美洲嘅經典，有時係响中國嘅歷史，有時喺中東歷史。 21世紀最重要嘅推進，係用科學考據嘅方法，將唔同文明所記錄嘅地球毀滅，文化進展，重新用科學嘅方法輯錄起來。 但係中間遇到好多阻力 例如回教唔比人改， 但係佢哋嘅經典，係要用古代嘅跳舞歌曲方式，先能夠理解到真正嘅意思，現今根本你解唔到真實意思。
--- 最近嘅地球大滅絕係洪水滅絕， 每個民族，都有各自嘅洪水滅絕嘅記載。 舉個譬喻， 逃避洪水嘅方法除咗用木製船之外，亦都有響高山入面穿鑿隧道嘅方式，亦都有相 高原逃避洪水嘅方法，等等。 但係咁多個文明都係話，有超文明，甚至造物者嘅代表叫佢哋逃避洪水。
--- 耶穌11歲去到30歲嘅時候去咗邊度？ 有啲考古人話去咗西藏布達拉宮， 有啲人又話佢中途經過印度，喀什米爾高原等等嘅地方。 無論點都好，耶穌選擇咗享十字架死嘅方法。 回教世界就話耶穌係其中一個先知， 跟住再推舉新嘅先知，新嘅宗教文獻。
--- 耶穌死咗之後都分咗兩派，一派系政權成功的保羅教(而家的新約聖經， 每個地方第一間教會都係叫聖保羅堂)， 淨低嗰啲使徒就走咗去土耳其呀，印度呀，中國呀，俄羅斯呀呢啲咁嘅地方，寂寂無名，無權力咁樣，甚至釘咗。 所以攞住本聖經，都未必理解到歷史真相嘅全部。 因為揀66章聖經嗰班人都係保羅d friend 為主。 舊約嘅猶太教，佢入面摩西五經，更加有好多唔同文化背景嘅地緣文化。 有啲直情「唔啦更」。
--- 古代，的確係好難用文字去表達科學， 呢個就係古代宗教嘅局限性。 咁樣背景下，宗教典章入面， 已經算係好小科學矛盾。
--- 將來科技發展更多 ，又係攞當代新科技，同幾千年前嘅文章比較，梗係嘥鬼氣啦。 科技愈發展，愈覺得幾千年前聖經或者各種宗教典章入面嘅事，可以用科學方法解釋。 但係宗教長盛不衰，必定係因為佢有超越咗四度空間嘅元素響入面。
--- 認識量子世界，係超越現今四維空間為基礎的科學思維嘅第一步。 量子世界，入面有好多你以為唔科學嘅嘢，亦都可以發生， 等待我哋去發現。 心靈感應，心有靈犀，心靈上趨吉避凶嘅兆頭， 可能第日都有科學嘅解釋。
--- 退後多幾步諗，就可以將呢一幅好複雜嘅砌圖，理解更多。

咁而家可以講返正題乜嘢係我認知的「永生」。

-- 各種宗教觀中，永生是個人化的。( 即係冇得話，皇帝有永生，所有子民有永生。 例如法老王有永生，但係下低幾千萬人都係奴隸。 又例如英國，可以改國教，但係 人民可以揀信唔信。 又例如回教世界分成兩派，可以打過你死我活。 咁多種情況都係自己覺得好happy，自high。)

-- 永生是靈性上的。(相反，無record肉身永遠不死， 強如耶穌都要死一次， 或者轉世消失咗等等， 暫時冇一個 「超自然人」，「棟喺度」幾千年)

--- 時間axis上，在生肉體和死後共享同一時間axis。( 即係冇得死咗之後， 自己回到過去搞番好自己)

-- 時間係單一方向流動， 亦因為咁 ，永遠嘅生命，係講緊 由有肉體，到超越咗肉體嘅時間axis上的靈魂修煉， 並且係有累積性。

-- 資訊(information)，系能夠超越時間同埋空間。 相反 虛空，毀滅， chaos， entropy ， 由順序到混亂，由無罪至到有罪， 無處惹塵埃到周身污糟邋遢， 係物理嘅常識， 順住時間流動方向 ，冇主動管，就會必然發生。

--- 永生就係呢種「主動管理」; 宗教詞語就係「靈性修養」。

我個人就認為耶穌講嘅嘢好有道理。(個人觀點)

例如，佢話父在我裏面我在父裏面， 佢又話 ，將從天父聽到嘅嘢話畀地球人知， 響 21世紀嘅科學 ，都仲係冇穿冇爛的logic。耶穌直接由上天，將佢所知information話比地球人知。 考古或歷史角度上的真實性，我真係唔知啦。

其實西方國家，好多人都已經對宗教辯論厭煩。 信乜嘢宗教都唔係最重要， 反而靈性嘅收養必定有益處。

「信」係一種心理學上的情感 ，唔需要理由。 有幾多科學解釋， 哲學理由都好，個人心態上，人都可以「唔信」， 「唔接受」。

所以講咁耐都係嘥鳩氣。

去到天堂, 好開心,
點至係開心, 一個完美既好人, 會做乜至係開心, 咁咪係開心囉
諗到咁復雜

屌你老母俾人洗咗腦喺度重覆不要問只要信論調
傳教就死埋一二邊啦 根本俾人屌得少喺度得吋進尺

原來咁容易推翻到神既話語
我睇完聖經之後覺得希特拉同毛澤東一定喺天堂度讚美緊上帝

呢條死耶撚根本唔係討論緊個主題
喺度不停重覆叫人先信耶就可以解答到問題既論調去回避所有質疑
個宗教不停洗人腦生存緊果陣只要信上帝同做好事死咗就上天堂得永生
咁唔係一班貪生怕死既人為自己而做既偽善咩

希特拉是基督徒
殺猶太人係為耶穌報仇

讚頌，你賜下慈愛獨生的愛子

原來係教徒

ching 識波

咁諗就啱㗎喇，人最重要保持自己立場。

我就無立場，只係尋求真相，聖經入面好多金句我都覺得合用
不過見你咁樣護教
睇唔過眼啫

吓。。。咁樣都係護教？一定比正統派嗰啲人，屌到七彩啦。 我講嗰啲嘢直情離經叛道， 離曬大譜。 正統都唔係咁理解。 我個理解，直情似科學教，多過似基督教啦。

「有幾多科學解釋， 哲學理由都好」

The Haven is within you

你地基督教徒點知你地個神唔係魔鬼扮既 天堂地獄都可以係魔鬼作出尼 撚化你地

你介唔介意引經文證明世上冇至善？

冇性，重要無償工作，咁仆街都有

人哋伊斯蘭嘅天堂起碼有處女畀你屌，唔使做，只需讚美個事頭

大德若辱 盛德若不足

自膠

唔好話永生
同一件事做1年都悶啦
仲要10年100年1000年
咁同地獄冇咩分別

基督教既所謂靈性修養，就係衷心讚頌一個自己邏輯上都未必信既全知全能真神獨生子？
咁既修養，點解唔留返黎對自己雙親感恩？
要改變修養，反而佛教果種因果，放棄妄心，內心安定，唔係更值得追求？
講靈性修養，基督教無有是處

其實問埋呢d野真係好低能先問得到，仲要以為自己好醒....

走去問人地點知人地個宗教基本假設.... 你咁問咩宗教都唔會答到你啦... 因為你心目中樣樣都可以係假架嘛....

但究竟你知唔知咩係宗教咩係信仰... 點先為之「信」？ 呢度好多人都明顯唔知...

所謂「信」，就係唔知道事實/證據全部，都去選擇相信，先為之「信」.... 如果一個人話佢相信你，但同時又問你拎晒證據先去信，咁即係唔信你囉....

宗教/信仰都係一樣，大家都明唔可以用證明去表達一切，先叫做「信仰」....唔好講神先，就咁信唔信有鬼...一樣唔係科學絕對證明... 唔同地方亦有唔同鬼嘅形容....

香港有宗教自由，信唔信就自己決定，迫唔到....但對人地個宗教問埋上面呢d問題，唔好意思，真係幾幼稚....

眼見有矛盾之處，仲同自己講，信係唔需要講理性, 你真成熟
信仰係唔需要講科學證據，但起碼佢套教義，要經得起考驗，唔係人地有問題，就叫人不要問只要信
咁你做咩唔信埋哈利波特？因為你知個作者係邊個？

依家佢唔係問矛盾之處，係問個神係唔係鬼扮wor....咁乜教都可能係啦....

諗深一層又唔係既
唔從教義說法服人，而係同你講信佢因為佢係神，不要問只要信，本身就好易中招
果位ching都有道理

咁成個宗教本身神嘅基本定義就係真善美，教義都係由呢個基本出發....

正如如果你唔信耶穌，講乜教義都無意思架... 其他宗教都一樣.....佢一定有d野係最基本要信...

耶穌教都有「靈修學」， 歷史上比佛教更早出現。 當然，大把宗教早出現過耶穌教、猶太教。例如，拜火教就仲早過基督教。
修道院而家長洲都有，成世都响修道院入面就係靈修的一種。
我自己就唔係好鍾意，唔平均平衡嘅所謂宗教生活。 對你所講嘅嘢好有共鳴。 人生本來就唔係依靠理論，去提升 自己嘅靈性水平。 1萬年前都依家嘅世界，都鼓勵人做內在，靈性操練。 「靈性操亅係一種實踐， 而唔係單單係理論， 實踐嘅時候，情感上面會波動， 撫平波動之後先會有增長。

我覺得呢D概念係選擇信就有，選擇唔信就無，所以不是必然既，但你既死亡就係必然，由出生已經定左，討論永生，不如認真認識死亡是什麼一回事更有哲理。

保羅明顯係魔鬼使者啦

你話係就係啦，不過我唔識保羅，我識聖保祿啫....

你班無神論左膠又黎反偉大耶教文明

正如如果你信保羅，講乜道理都無意思架......最基本嘅事實你都唔信...

有人深究過未必真係有處女

係架，信念都唔同... 有乜意思？

所以我就唔會亂咁傳教迫人信，要有心想理解我先會講....但人不犯我我不犯人，要亂咁講我就會批評返囉....

正如呢篇文一開始，我已經開宗明義講返基督教個「永恆」個意思.... 但有d人繼續用幾多個鐘去講永恆，咁又真係有意思嗎....？

你呢啲偽信徒現形喇，耶穌幾時教你「人不犯我我不犯人」?

神父/耶穌都會鬧人，我唔知你講咩叫真偽啦...你自己點認為就點認為啦.....

偽教徒有無睇《馬太福音》5:38-44？

「你們聽見有話說：以眼還眼，以牙還牙。
只是我告訴你們，不要與惡人作對。有人打你的右臉，連左臉也轉過來由他打；
有人想要告你，要拿你的裡衣，連外衣也由他拿去；
有人強逼你走一里路，你就同他走二里；
有求你的，就給他；有向你借貸的，不可推辭。
你們聽見有話說：當愛你的鄰舍，恨你的仇敵。
只是我告訴你們，要愛你們的仇敵，為那逼迫你們的禱告。」

我講緊係如有亂講個宗教我會批評返wor... 我自己就唔最唔鍾意d人只引聖經一段就去大人嘅... 耶穌又點對法利塞人？

睇聖經同討論都最怕就係斷章取義

人哋引聖經就斷章取義
偽教徒斷章取義引聖經就榮神益人
你話「人不犯我我不犯人」我先俾你睇番耶穌教導
不過偽教徒一向唔信耶穌只信保羅

我信教真偽就唔係靠你把口去講.... 係現今社會人人都可以選擇自己信仰，我成段野唔係剩係講「人不犯我我不犯人」，係講緊信仰選擇同唔識就唔好亂講

「所以我就唔會亂咁傳教迫人信，要有心想理解我先會講....但人不犯我我不犯人，要亂咁講我就會批評返囉....」

唔信無問題，但如果有人亂講自己宗教都唔講返清楚，都唔去批評返就唔稱唔上教友啦...

自己去定義人地真假，我就唔知你有乜理據/能力去做呢樣啦.....

同埋，人人都有原罪/原罪後果（除左聖母），我都必需要承認我都會有錯，有罪.... 呢樣野都係基督教一個基本理念....係唔係一個教友一有錯/唔好人就係你講嘅「偽教徒」呢？

當然你睇法唔係新.... 「誓反教」（新教/基督教）出現都係有人唔信「人」嘅教會...人人覺得自己了解天主/耶穌/聖經比人多....結果咪咁分裂出黎.....人人自己去解囉....

呢個其實都係「七罪宗」之首，驕傲嘅後果....

要簡單的話，講哲學就講相對，如果永生只有天堂地獄揀，唔想永遠在天堂的話，是否永遠在地獄好?相比，我揀永遠在天堂，不需解釋原因，唯一知道是唔想永遠在地獄。

人人都有原罪

人哋就驕傲
自己就謙卑
果然係偽教徒
記得聽保羅話食多啲豬肉

唔信耶穌教導走去信保羅然後就大叫自己信耶穌咪偽教徒囉

只回應一句，記錄耶穌事蹟同說話嘅新約都唔係耶穌自己寫，而係宗徒們寫... 咁要信耶穌教導但又唔信宗徒，咁即係點？

今天，心中剛強無懼怕，主的豐盛滿一生，皆因主手曾為我顯深恩。讚美！

唔知嗰條友jer住巴打你做乜

保羅神學明顯違反福音書𥚃的耶穌教導

回應下又叫x住？

唔好意思，天主教教理中我未學過「保羅神學」，我搭唔到嘴喇....

Ok,thanks for sharing

點解耶撚可以咁自大

唔係點同自己解釋唔信古蘭經

延伸閱讀

保羅神學(1)

保羅在聖靈的啟示下，對耶穌基督傳講的教訓及救恩有獨特的詮釋，在教會史上留下深遠的影響。奥古斯丁因讀羅馬書13:13-14而悔改。馬丁路德在羅馬書1:16至17發現「因信稱義」而掀起。二十世紀初期，新正統派神學家巴特在1919年發表羅馬書注釋，引起了新派的革新。而加爾文的預定論也是出自保羅的教訓。要瞭解保羅必須先從他的猶太背景著手，但研究保羅神學卻要從一個基督徒所相信的耶穌基督(腓 3：4至8)去瞭解基督的教訓和早期教會的傳統。保羅書信中很少提及耶穌基督的生平與教訓，他主要的信息是傳講耶穌基督的十字架及復活的真理(林前15:3-10)。

其實對於基督嘅概念有d唔明白
睇完大家嘅cm，人最後先經審判先會落地獄上天堂
審判嘅時候咩係善咩係惡？
點解唔信主嘅人就一定落地獄？
咁審判緊嘅野係信仰定係善惡？

如果一個人做好多好事，心地善良，但係唔信主，咁佢又會被判落地獄？

有大把人品性一般，但係信主，不停供奉去教堂，咁佢比起品性善良個個更值得上天堂？

究竟神係要一個信佢但品性一般嘅人，定係唔信佢但係品性良善嘅人？

1.無贖原罪，有極端份子話唔贖原罪根本做唔到好事；
2.人眼中的善同神認為的善未必一樣，你覺得如一個人做好多好事，心地善良，可能神唔認同，你覺得人品性一般的人可能神認為佢值得上天堂

利申：聽過呢兩個護教版本咋，可能有更多嘅